「學習強國」APP 下載量超微信

【「學習強國」APP 下載量超微信】
【但街訪沒人聽過】
【市民：「花錢買流量、買排名吧」】

內地近期最熱門的應用程式，不是抖音也不是微信，而是推廣中共總書記習近平思想的「學習強國」App，上至公務員、國企員工到非黨員人士都被要求下載學習。

除了看習近平新聞，「學習強國」App亦是一個社交平台，用家可以邀請朋友聊天、進行視頻會議，要「交流學習心得」也很方便。該APP至今已被下載超過4千萬次，是否真的那麼受歡迎？

駐廣州記者在街上問了半個小時，只有一個人聽過，那4千多萬的下載量是怎麼來的呢？

市民李先生說：「應該是花了錢買流量、買排名吧，不然的話正常來說，我看我身邊的同事，好像沒有人下載，但是我知道這個排名第一。」

現實世界找不到有下載的人，我們就看看網上世界怎麼看。有人說每日使用「學習強國」已經是習慣，不過亦有人批評，「學習強國」接受不了批評和反對聲音，一旦發表負面言論就會被刪除。

路透社引述阿里巴巴員工指，這個APP是公司旗下一個不為人知的特別專案團隊開發，而這個團隊專門承擔公司以外的業務。

有人就反映下載學習強國後，會自動以阿里旗下的一款社交軟件登陸，擔心聊天記錄同資料，都會被學習強國APP使用，質疑阿里巴巴已經成為「新國企」。

#學習強國
#宇宙最強
#習近平
#有線中國組

好快變成國產手機出廠預設app la, 億億聲都有

要答啱“學習強國”問題先解鎖到電話

點會無